{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"16","quiz":[{"id":313,"question":"الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين","a":"تعتبر في نظر القانون طريق","b":"تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟","a":"لغاية 110 كم/ساعة","b":"لغاية 100 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟","a":"سائق المركبة","b":"صاحب المركبة","answer":"2"},{"id":309,"question":"من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات","a":"عليه استعمال النظارات حين السواقة","b":"عليه استعمال النظارات فقط اذا كان مدى الرؤية  في الطريق غير واضح","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي طريق البلدية ؟","a":"كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟","a":"طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه","b":"طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين","answer":"2"},{"id":300,"question":"عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير","a":"على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة","b":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟","a":"لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق","b":"لغاية خمسة ركاب ما عدا السائق","answer":"1"},{"id":310,"question":"لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟","a":"لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك","b":"لسائق المركبة الخصوصية والتاكسي العمومي فقط","answer":"1"},{"id":301,"question":"انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة","a":"عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها","b":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هي الطريق السريعة؟","a":"طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":327,"question":"من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق","a":"مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن","b":"تراكتور ومركبة خصوصية","answer":"1"},{"id":320,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","b":"للمركبات الغير آلية فقط","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هو الرصيف ؟","a":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة","b":"مساحة ثلاثة امتار على الجانب الايمن من الطريق","answer":"1"},{"id":302,"question":"قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز","a":"فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز","b":"في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو السبيل ؟","a":"المسلك","b":"طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","b":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":322,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","b":"فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع","answer":"1"},{"id":320,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","answer":"1"},{"id":321,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","b":"لتحديد سرعة سير المركبات","answer":"1"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة","b":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","answer":"2"},{"id":311,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","b":"اعط حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","answer":"1"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا من محطة باص","b":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","answer":"2"},{"id":315,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","b":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","b":"يجوز للمركبات العمومية فقط","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","answer":"1"},{"id":323,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","b":"ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}